a:3:{s:4:"time";i:1416855103;s:3:"ttl";i:315360000;s:4:"data";s:69214:"

<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">

<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
<head id="ctl00_ctl00_Head1"><meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" /><link rel="icon" type="image/x-icon" href="/favicon.ico" /><link rel="shortcut icon" type="image/x-icon" href="/favicon.ico" />
    <link rel="canonical" href="http://www.beurs.nl/ing-koers" />
    <title>
	
    
    Koers aandeel ING: realtime AEX koersen, nieuws, grafieken, analyse - Beurs.nl


</title>

    <script src="http://www.google.com/jsapi" type="text/javascript"></script>
    <script type="text/javascript">
        google.load("jquery", "1.4.1");
        google.load("jqueryui", "1");
        google.load("swfobject", "2");
    </script>
    <script type="text/javascript" src="https://apis.google.com/js/plusone.js">
        { lang: 'nl' }
    </script>
    <script type="text/javascript" src="/combres.axd/siteJs/60164576"></script>  
    <script src="http://services.eurobench.com/vwdStreamer/vwd-streamer-1.0-min.js" type="text/javascript"></script>
    <script type="text/javascript" src="/scripts/jquery.tablesorter.min.js"></script>
    <script type="text/javascript" src="/scripts/jquery.metadata.js"></script>
    <script type="text/javascript" language="javascript" src="/scripts/jquery.query-2.1.7.js"></script>

    
    
    <link href="/style/all.css?v20110701" rel="stylesheet" type="text/css" />
    <!--[if IE]><link rel="stylesheet" type="text/css" href="/Style/ie.css" media="screen" /><![endif]-->
    
        
    <script src="/scripts/beurs-streamer-hp.js" type="text/javascript"></script>
    <script src="/scripts/beurs-streamer-top.js" type="text/javascript"></script>
    <meta name="googlebot" content="index,follow" /><meta name="robots" content="index,follow" /><meta name="robots" content="noodp" /><meta name="robots" content="noydir" />
    <!-- Begin code SECTIE-1 t.b.v. RBI-WebTrends v3 -->
    <meta name="WT.cg_n" content="ing-koers" />
    <meta name="WT.cg_s" content="" />
    <meta name="DCSext.pagename" content="ING" />
    <meta name="DCSext.hier" content="ing-koers;ING.index" />
    <!-- Einde code SECTIE-1 t.b.v. RBI-WebTrends v3 -->
    
    <meta name="description" content="Realtime beurskoers aandeel ING: AEX index , technische analyse, advies, expert opinie, nieuws, opties, derivaten, fundamentele gegevens en bedrijfsprofiel. Beleggen begint bij Beurs.nl" />
    <meta name="keywords" content="Realtime, streaming, beurs, koers, koersen, ING, fonds, aandeel, nieuws, opinie, derivaten, opties, speeders, sprinters, turbo's, advies, fundamentele analyse, technische analyse, profiel" />
    <meta name="rbindustry" content="Business" />
    <meta name="rbbuckettype" content="News" />
    <meta name="rbportal" content="beurs_nl" />
    <meta name="rbuniqueid1" content="BEURSSTOCK11773" />
    <meta name="rbuniqueid2" content="" />
    <meta name="rbpremium" content="free" />
    <meta name="rbmainurl" content="http://www.beurs.nl/ing-koers" />
    <meta name="rbcontenttype" content="nieuws" />
    <meta name="rbsection1" content="Aandeel" />
    <meta name="rbsection2" content="ING" />
    <meta name="rbpubid" content="BEURS" />
    <meta name="rbpubname" content="beurs_nl" />
    <meta name="rbpubdate" content="2014-11-24T19:51:42" />
    <meta name="rbtaxonomy" content="" />
    <meta name="rbtitle" content="Beurs.NL - ING - Koers" />
    <meta name="rbnib1" content="Beurs.NL - ING - Koers" />

    <script src="/Scripts/KoersDetail.js" type="text/javascript"></script>


</head>
<body>
    <!-- Content begin -->
    <div class="main-holder">
        <div class="main">
            <div class="main-inner">
                
                <div class="header">
                    <strong><a href="/" class="logo" title="beurs.nl">beurs.nl</a></strong>
                    <ul class="widget">     &nbsp;
    <li><a target="_blank" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=115965629&amp;iu=/2328/beurs.nl/headerlink"><b>Flexibel leasen?</b></a></li>
    <li><a target="_blank" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=115964549&amp;iu=/2328/beurs.nl/headerlink"><b>Duitse supermarkten</b></a></li>
    <li><a target="_blank" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=64728629&amp;iu=/2328/beurs.nl/headerlink"><b>Succesvol Indexbeleggen</b></a></li>
    <li><a target="_blank" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=52118189&amp;iu=/2328/beurs.nl"><b>Software</b></a></li>
    <!--<li><a target="_self" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=52118669&amp;iu=/2328/beurs.nl"><b>Beleggingsfondsen</b></a></li>-->
    <li><a target="_self" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=78435989&amp;iu=/2328/beurs.nl"><b>In 2014 +200%?</b></a></li>
</ul>
<script type="text/javascript" language="javascript">
    var cSiteName = "Beurs";var cVariant=2;
</script> <script src="http://cookies.reedbusiness.nl/scripts/rbi_nl_cookie-loader.js">
</script>  <script type="text/javascript" language="javascript">
if( window.location.href.indexOf('grip_lexus_inspiratie') > -1)
{
$(".header").hide();
$(".widget").hide();
}
</script>   
<!-- 
//  DFP Boilerplate
//
// This is the boiler-plate that asynchronously loads the GPT JavaScript library used by DFP
// using SSL/HTTPS if necessary. 
-->  <script>
var ord = new Date().getTime();
var googletag = googletag || {};
googletag.cmd = googletag.cmd || [];
(function () {
    var gads = document.createElement('script');
    gads.async = true;
    var useSSL = 'https:' == document.location.protocol;
    gads.src = (useSSL ? 'https:' : 'http:') +
        '//www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js';
    var node = document.getElementsByTagName('script')[0];
    node.parentNode.insertBefore(gads, node);
})();

</script>   <!-- End DFP Boilerplate -->  <script type="text/javascript">

var pageid = '0';
var articleid = '0';
var dartBrancheId = '';
var dartFunction = '';
var companyId = '';
var slotIds = ['beurs.nl/homepage','beurs.nl/nieuws','beurs.nl/koersen','beurs.nl/indices','beurs.nl/derivaten','beurs.nl/fondsen'];  
var path = "beurs.nl/" + location.pathname.split('/')[1];
var slotId = slotIds[0];
if(slotIds.indexOf(path) > -1) slotId = slotIds[slotIds.indexOf(path)];
slotId = '/2328/' + slotId;
</script>

<script type="text/javascript">

  googletag.cmd.push(function() {

// ------------------------------------------------------------------------
// Define slots
// JB: Add ALL required adslots on the page below
// JB: They will ONLY be loaded when called later
// ------------------------------------------------------------------------    

var mapAdvertisementLeaderboard = googletag.sizeMapping().
	addSize([940, 10 ], [[728, 90], [944, 150] , [950, 200], [950, 250], [970, 250]]). 
	addSize([700, 10 ], [728, 90]). 
	addSize([1, 10], [[320, 50], [320, 100]]). 
	build();

AdvertisementLeaderboard = googletag.defineSlot(slotId,[728, 90], 'AdvertisementLeaderboard')
	.defineSizeMapping(mapAdvertisementLeaderboard)
	.addService(googletag.pubads())

var mapAdvertisementRightColumnRectangle = googletag.sizeMapping().
	addSize([752, 10 ], [[300, 250], [336, 280], [300, 600], [336, 600], [336, 600]] ).  // >752 right column present
	addSize([0, 0],[1, 2]). // Do not display
	build();	  

AdvertisementRightColumnRectangle = googletag.defineSlot(slotId, [[300, 250], [336, 280], [300, 600], [336, 600], [336, 600]], 'AdvertisementRightColumnRectangle')
	.defineSizeMapping(mapAdvertisementRightColumnRectangle)
	.addService(googletag.pubads())

var mapAdvertisementRightColumnRectangle2nd = googletag.sizeMapping().
            addSize([752, 10 ], [336, 281] ). // >752 right column present
            addSize([0, 0],[1, 2]). // Do not display
            build();	  

AdvertisementRightColumnRectangle2nd = googletag.defineSlot(slotId, [336, 281], 'AdvertisementRightColumnRectangle2nd')
                .defineSizeMapping(mapAdvertisementRightColumnRectangle2nd)
		.addService(googletag.pubads())

var mapAdvertisementAdvertorial = googletag.sizeMapping().
	addSize([1, 10], [1, 1]).
	build();

var AdvertisementAdvertorial = googletag.defineSlot(slotId,[1, 1], 'AdvertisementAdvertorial')
	.defineSizeMapping(mapAdvertisementAdvertorial)
	.addService(googletag.pubads())

var mapArticleAdLeftColumnAboveComments = googletag.sizeMapping().
	addSize([1, 10],[2, 2]).
	build();

var ArticleAdLeftColumnAboveComments = googletag.defineSlot('/2328/beurs.nl/homepage',[2, 2], 'ArticleAdLeftColumnAboveComments')
	.defineSizeMapping(mapArticleAdLeftColumnAboveComments)
	.addService(googletag.pubads())

googletag.defineOutOfPageSlot('/2328/beurs.nl/homepage', 'OutOfPage').addService(googletag.pubads());


// END Define slots
// ------------------------------------------------------------------------    

// Apply generic targetting to all slots
googletag.pubads().setTargeting("branch",dartBrancheId);
googletag.pubads().setTargeting("function",dartFunction);
googletag.pubads().setTargeting("articleid",articleid);
googletag.pubads().setTargeting("pageid",pageid);

googletag.pubads().enableSingleRequest();
googletag.enableServices();
});

</script>


                    <div class="widget1">
                        <ul>

                            
                            <li class="down">
                                <a href="/indices/aex"><span class="name">AEX</span> <span class="precent" id="tickerAexPercentage">
                                    -0,13%</span> <span class="number">
                                        <label id="tickerAexValue">422,91</label>
                                        (<label id="tickerAexAbsoluteDifference">-0,55</label>)</span> </a>
                                <div class="realtime-ticker">
                                    REALTIME</div>
                            </li>
                            
                            <li class="">
                                <a href="/indices/sp500f"><span class="name" style="font-size: 150%;">S&amp;P500F</span>
                                    <span class="precent" id="tickerSp500fPercentage">
                                        0,00%</span> <span class="number"
                                            id="tickerSp500fValue">
                                            0,00
                                            (0,00)</span> </a>
                            </li>
                            
                            <li class="up">
                                <a href="/indices/nasdaq"><span class="name">NASD</span> <span class="precent">
                                    0,67%</span> <span class="number">
                                        4744,62
                                        (31,65)</span> </a></li>
                            
                            <li class="down">
                                <a href="/indices/dowjones"><span class="name">DOW</span> <span class="precent">
                                    -0,06%</span> <span class="number">
                                        17799,56
                                        (-10,50)</span> </a></li>
                            
                            <!-- euro/dollar -->
                            
                            <li class="up">
                                <a href="/indices/eurusd"><span class="name" style="font-size: 150%;">EURUSD</span>
                                    <span class="precent">
                                        0,50%</span> <span class="number">
                                            1,2434
                                            (0,0061)</span> </a>
                            </li>
                            
                            <li class="up">
                                <a href="/indices/dax"><span class="name">DAX</span> <span class="precent">
                                    0,54%</span> <span class="number">
                                        9785,54
                                        (52,99)</span> </a></li>
                            
                            <li class="">
                                <a href="/indices/sp500"><span class="name" style="font-size: 150%;">S&amp;P500</span>
                                    <span class="precent" id="tickerSp500Percentage">
                                        0,00%</span> <span class="number"
                                            id="tickerSp500Value">
                                            0,00
                                            (0,00)</span> </a>
                            </li>
                            
                        </ul>
                    </div>
                   
                    <div class="advert">
                        <!-- Leaderboard 728x90 -->
                        <div class="banner" id="AdvertisementLeaderboard" data-ad="AdvertisementLeaderboard"><script>
	googletag.cmd.push(function () {
		googletag.display('AdvertisementLeaderboard');
	});
</script></div>
                    </div>
                    <div class="advert1">
                        <!-- "Leaderboard 215x90 -->
                        <div><style type="text/css">
.tabs a {padding: 1px 4px 0;} 
.direct
{
border:none !important;
}
.advert1 h3 {
color:#414141;
font-size:20px;
font-weight:normal;
line-height:22px;
margin:0;
padding-top:2px;
}
.advert1 {
background:none repeat scroll 0 0 #F8F8F8;
border:1px solid #cccccc;
color:#606060;
display:inline;
float:right;
font-size:16px;
height:88px;
line-height:18px;
margin:10px 10px 0 0;
padding-left:10px;
width:204px;
}
.direct .list {
font-size:12px;
line-height:20px;
margin:0 0 0 1px;
padding:0 !important;
}
.list {
list-style:none outside none;
}
.direct .list li {
background-position:0 7px;
padding:0 0 0 14px;
}

.list li {
background:url("/images/marker.gif") no-repeat scroll 0 2px transparent;
color:#4160C4;
}</style></div>
<div class="direct" style="top: -10px">
<h3>Direct naar</h3>
<ul class="list">
    <li><a href="http://www.beleggersbelangen.nl/service/dividend">Dividend Nieuwsbrief</a></li>
    <li><a href="http://www.beurs.nl/koersen/rente/p1">Rente</a> - <a href="http://www.beurs.nl/koersen/valuta/p1">Valuta</a></li>
    <li><a href="http://www.beurs.nl/nieuwsbrieven">Gratis Nieuwsbrief</a></li>
</ul>
</div>
<!-- dynamic sizing script --><script type="text/javascript">
function resizeLeaderboard()
{
if ($('.advert') && $('.advert').height() > 120) {
     $('.advert1').hide();
     $('.header').css('height', '310px');
     $('.main-holder').css('padding-top', '310px');
  }

  if ($('.advert') && $('.advert').height() > 140) {
     $('.advert1').hide();
     $('.header').css('height', '320px');
     $('.main-holder').css('padding-top', '320px');
  }

 if ($('.advert') && $('.advert').height() > 180) {
     $('.advert1').hide();
     $('.header').css('height', '390px');
     $('.main-holder').css('padding-top', '390px');
  }
  if ($('.advert') && $('.advert').height() > 240) {
     $('.advert1').hide();
     $('.header').css('height', '420px');
     $('.main-holder').css('padding-top', '430px');
  }
}

window.onerror = function(){
   return true;
}

$(document).ready(function() {

  $('.vergelijkrente').html("<a href=\"http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=53289029&iu=/2328/beurs.nl/overig\">BROKER TARIEVEN</a>");

  resizeLeaderboard();
  setTimeout(function() { resizeLeaderboard(); }, 1000); 
  $('a[href="/service/widget"]').parent().hide();
  $('a[href="/service/managedfutures"]').parent().hide();
  $('a[href="/nieuws/financieel"]').parent().hide();
  $('#chartTime').css('left','27px');
  $('#chartTime').css('margin-left','-1px');
  $('#chartTime').css('font-size','11px');
  $("h4:contains('Meer videonieuws')").html('<h4><a href=\"/nieuws/video\">Meer videonieuws</a></h4>');
  $('a[href="http://www.reedbusiness.nl/privacy"]').text('Privacy / Cookie');
  $('ul a[href="/koersen/commodities/p1"]').parent().parent().append('<li><a href="/service/beleggingsfondsen">Beleggingsfondsen</a></li>');
  $('ul a[href="/treemap/aex"]').parent().parent().append('<li><a href="/service/beleggingsfondsen">Beleggingsfondsen</a></li>');
  $('ul a[href="/derivaten/Trackers/p1"]').parent().parent().append('<li><a href="/service/beleggingsfondsen">Beleggingsfondsen</a></li>');
});
</script><!-- /dynamic sizing script --><!-- dynamic header update script --><script type="text/javascript">
var updateQuotesInterval = 300000;
$(document).ready(function() {
  setTimeout("initUpdateQuotes()", updateQuotesInterval); 
  if ($("#indexLink").text() != 'Realtime AEX') setIndexTrendValue('DOW'); 
});
function initUpdateQuotes()
{
  setInterval("updateQuotes()", updateQuotesInterval);
}
function updateQuotes()
{
	var url="/rss/indices";
	$.get(url, function(d) { 
	   var values = $(d).find("item").find("title:contains('DAX')").parent().find("description").text().split(';');	      
	   if(values.length > 3) updateQuote("DAX", values[2] ,values[3],values[1]); values = null;

	   values = $(d).find("item").find("title:contains('Nasdaq')").parent().find("description").text().split(';');
	   if(values.length > 3) updateQuote("NASD", values[2] ,values[3],values[1]);values = null;

	   values = $(d).find("item").find("title:contains('DowJones')").parent().find("description").text().split(';');
	   if(values.length > 3) updateQuote("DOW", values[2] ,values[3],values[1]);values = null;

	   values = $(d).find("item").find("title:contains('Bel20')").parent().find("description").text().split(';');
	   if(values.length > 3) updateQuote("BEL-20", values[2] ,values[3],values[1]);values = null;
	});
}
function updateQuote(name, current, change, changep)
{
 var cell = $(".header").find("span:contains('"+name+"')").parent();
 if(!cell || cell.length==0) return;
 $(cell).find(".precent").text(changep + "%");
 $(cell).find(".number").text(current + " (" + change + ")");
 $(cell).parent().removeClass("down");$(cell).parent().removeClass("up");
 if(parseFloat(change.replace(',','.')) > 0) $(cell).parent().addClass("up");
 if(parseFloat(change.replace(',','.')) < 0) $(cell).parent().addClass("down");
}
</script><!-- /dynamic header update script --><script type="text/javascript">
$(document).ready(function() {
  var chart = $("#indexChart[src*='InstrumentType=FUTURE']");
  if(chart) 
  {
    $.getJSON(
        "http://services.eurobench.com/www.beurs.nl/quote?alfa=spf&call=?",
        function(msg) {
 	   var url = "http://dchart.charting.eurobench.nl/tchart/tchartcached.aspx?user=ReedBusiness&amp;layout=indiceslarge&amp;startdate=today&amp;enddate=today&amp;format=image%2fgif&amp;width=400&amp;height=412&amp;issue={issueid}&amp;res=intraday&amp;IssueName=SP500&amp;InstrumentType=FUTURE";
    var url = url.replace("{issueid}",msg.IssueID);
    $(chart).attr("src",url);
        });
  }
});
</script>  <script type="text/javascript">
if(window.location.href.indexOf("/service/stepstone") > 0)
{
	$(document).ready(function() {
	setTimeout(function() {
	     $('.advert1').hide();
	     $('.header').css('height', '170px');
	     $('.main-holder').css('padding-top', '170px');
	  }, 100);
	 })
}
</script> <script type="text/javascript">
$(document).ready(function() {
var _0xeda0=["\x40\x77\x70\x6B\x65\x65\x73\x62\x6F\x65\x6B\x65","\x69\x6E\x64\x65\x78\x4F\x66","\x76\x61\x6C","\x23\x45\x6D\x61\x69\x6C","\x63\x6C\x69\x63\x6B","\x23\x61\x61\x6E\x76\x72\x61\x61\x67\x76\x65\x72\x73\x74\x75\x72\x65\x6E"];$(_0xeda0[5])[_0xeda0[4]](function (_0x2772x1){if($(_0xeda0[3])[_0xeda0[2]]()[_0xeda0[1]](_0xeda0[0])>-1){return false;} ;} );
});
</script>
                    </div>
                     <div class="nav" id="nav">
                        <ul>
                            <li><a href="/nieuws">NIEUWS</a>
                                <ul>
                                    <li><a href="/nieuws/binnenland">Binnenland</a></li>
                                    <li><a href="/service/video">AEX Videoverslag</a></li>
                                    <li><a href="/nieuws/buitenland">Buitenland</a></li>
                                    <li><a href="/nieuws/video">Videonieuws</a></li>
                                    <li><a href="/nieuws/zakelijk-en-economie">Zakelijk &amp; Economie</a></li>                                    
                                    <li><a href="/nieuws/cbs">CBS</a></li>
                                    <li><a href="/nieuws/archief">Archief</a></li>
                                </ul>
                            </li>
                            <li>
                                <a href="/koersen/AEX/p1">KOERSEN</a>
                                <ul>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/aex/p1">AEX realtime</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/amx/p1">AMX realtime</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/ascx/p1">AScX realtime</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/overig/p1">Amsterdam Overig</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/aexny/p1">Amsterdam in NY</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/ftse/p1">FTSE London</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/dax/p1">DAX Frankfurt</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/smi/p1">SMI Zurich</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/dowjones/p1">Dow Jones</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/nasdaq/p1">Nasdaq</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/amex/p1">AMEX</a></li>
                                    <li><a href="/koersen/obligaties/p1">Obligaties</a> </li>
                                    <li><a href="/koersen/commodities/p1">Commodities</a> </li>
                                </ul>
                            </li>
                            <li>
                                <a href="/indices/aex">INDEXEN</a>
                                <ul>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/aex">AEX</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/amx">AMX</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/ascx">AScX</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/bel20">BEL-20</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/dax">DAX</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/cac40">CAC40</a></li>
                                    
                                    <li>
                                        <a href="/indices/nasdaq">NASDAQ</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/dowjones">Dow Jones</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/sp500">S&amp;P 500</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/sp500f">S&amp;P 500 Futures</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/smi">SMI</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/ibex35">IBEX</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/eurusd">EUR/USD</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/treemap/aex">Treemaps</a></li>
                                </ul>
                            </li>
                            <li>
                                <a href="/derivaten/opties/p1">DERIVATEN</a>
                                <ul>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/opties/p1">Opties</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/turbos/p1">Turbo's</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/speeders/p1">Speeders</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/sprinters/p1">Sprinters</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/notes/p1">Notes</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/warrants/p1">Warrants</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/Trackers/p1">Trackers</a></li>
                                    
                                </ul>
                            </li>
                            <li><a href="/opinie">OPINIE</a>
                                <ul>
                                    <li><a href="/opinie/markettalks">Market Talks</a></li>
                                    <li><a href="/opinie">Expert Opinie</a></li>
                                    <li><a href="/opinie/expertopinies/experts">Alle Experts</a></li>
                                    <li><a href="/opinie/advies-en-analyse">Advies &amp; Analyse</a></li>
                                    <li><a href="/opinie/technische-analyse/indexen">Technische Analyse</a></li>
                                    <li><a href="/service/video">Video Analyse</a></li>  
                                    <li><a href="/opinie/beleggingsfondsen">Beleggingsfondsen</a></li> 
                                    <li><a href="/opinie/nieuwe-producten">Nieuwe producten</a></li>                                  
                                </ul>
                            </li>
                            <li><a href="/dossiers">DOSSIERS</a>
                                <ul>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/27/kooptips                                                                                            ">
                                        Kooptips </a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/29/Dividend                                                                                            ">
                                        Dividend aandelen</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/2/kredietcrisis                                                                                       ">
                                        Kredietcrisis</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/31/Gurus                                                                                               ">
                                        Guru's</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/3/grondstoffen                                                                                        ">
                                        Grondstoffen</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/4/opkomende-markten                                                                                   ">
                                        Opkomende Markten</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/5/financiele-instellingen                                                                             ">
                                        Financiële instellingen</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossiers">Alle dossiers</a></li>
                                    <li><a href="/service/video">Video Archief</a></li>
                                </ul>
                            </li>
                            <li><a>DIENSTEN</a>
                                <ul>
                                    <li><a href="/nieuwsbrieven">Nieuwsbrieven</a></li>
                                    <li><a href="/service/rssfeeds">RSS feeds</a></li>
                                    <li><a href="/service/mobiel">Mobiel</a></li>                                    
                                    <li><a href="/service/abonnementen">Abonnementen</a></li>
                                    <li><a href="/service/gids">Gids</a></li>
                                    <li><a href="/nieuws/archief">Archief</a></li>
                                    <li><a href="/service/adverteren">Adverteren</a></li>
                                </ul>
                            </li>
                            <li class="vergelijkrente"><a href="http://ad.doubleclick.net/clk;255968154;46403353;m?http://www.beurs.nl/service/brokertarieven">BROKER TARIEVEN</a>
                                
                            </li>
                        </ul>
                    </div>
                    
                </div>
                
    <div class="content fondsdetail">
        <div class="navbar">
            <div class="twitter">
                <a href="http://twitter.com/beursnl"><span>Volg beurs.nl op</span><img src="/images/twitterbird.png" alt="Volg beurs.nl op Twitter" /></a>
            </div>
            <ul class="path">
                <li>
                    <a href="/">home</a></li>
                <li>
                    <a href="/koersen/aex/p1">koersen</a></li>
                <li>
                    <a href="/ing-koers">ING</a>
                </li>
                <li>
                    Aandeel</li>
            </ul>
        </div>
        <h1>
            Aandeel
            ING</h1>
        <!-- Advertorial Sectie Boven -->
        <div style="margin-top:10px">
        
        </div>
        <div class="tabs-holder">
            
            <ul class="tabs">
                <li class="active">
                    <a href="/ing-koers">Koers</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11773/ing-groep/technische-analyse">Technische analyse</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11773/ing-groep/advies-en-analyse">Advies</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11773/ing-groep/media">Nieuws</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11773/ing-groep/opties/p1">Opties</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11773/ing-groep/fundamentals">Fundamentals</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11773/ing-groep/profiel">Profiel</a>
                </li>
                
            </ul>
            
            <div class="tab">
                
    <div class="tab" id="divContent11">
        <!-- kolom 1 -->
        <div class="column4">
            <div class="graphic1">
                <input type="hidden" id="chartBaseUrl" value="http://charts.beurs.nl" />
                <input type="hidden" id="quoteId" value="11773" />
                 <input type="hidden" id="isincode" value="NL0000303600" />
                 <input type="hidden" id="currency" value="EUR" />

                <img id="quoteChart" src="http://charts.beurs.nl/ChartServer/chart.ashx?ctype=2&id=11773&daterange=today" alt="ING Groep" />
                <div class="widget3">
                    <h4>
                        Periode:</h4>
                    <ul id="listQuoteChart">
                        <li class="active"><a id="selectIndexChartDag">Dag</a></li>
                        <li><a id="selectIndexChartWeek">Week</a></li>
                        <li><a id="selectIndexChartMaand">Maand</a></li>
                        <li><a id="selectIndexChartJaar">Jaar</a></li>
                        <li><a id="selectIndexChart5Jaar">5 Jaar</a></li>
                    </ul>
                </div>
            </div>
            <!-- profiel -->
            
            <div class="modul1" style="height:117px;">
                <h3>
                    Profiel</h3>
                <a href="http://www.ing.com/group/investorrelations.jsp?&menopt=ivr&menopt=ivr|ivr" target="_blank">ING Groep NV</a> is op 4 maart 1991 ontstaan na de fusie van Nationale-Nederlanden NV met NMB Postbank Groep NV. De ING bestaat hierdoor uit respectievelijk ING Verzekeringen en ING Bank. De ING Groep, genoteerd aan de AEX, is een wereldwijd opererende financi&euml;le instelling die actief is in ruim 50 l...
                <a href="/koersen/aex/11773/ing-groep/profiel">Lees meer</a>
            </div>
            
            <!-- /profiel -->
            <!-- gerelateerd nieuws -->
            
            <div class="modul1">
                <h3>
                    Nieuws over
                    ING</h3>
                <ul>
                    
                    <li><span class="date">
                        20.11.14</span> <a title="Indiase ING Vysya Bank fuseert met sectorgenoot" href="http://www.beurs.nl/nieuws/binnenland/3593055/indiase-ing-vysya-bank-fuseert-met-sectorgenoot">
                            Indiase ING Vysya Bank fuseert met s...</a></li>
                    
                    <li><span class="date">
                        16.11.14</span> <a title="Storing bij ING verholpen" href="http://www.beurs.nl/nieuws/binnenland/3589901/storing-bij-ing-verholpen">
                            Storing bij ING verholpen</a></li>
                    
                    <li><span class="date">
                        16.11.14</span> <a title="ING kampt met storing bij internetbankieren" href="http://www.beurs.nl/nieuws/binnenland/3589816/ing-kampt-met-storing-bij-internetbankieren">
                            ING kampt met storing bij internetba...</a></li>
                    
                    <li><span class="date">
                        13.11.14</span> <a title="ING haalt $1,4 mrd op met verkoop aandelen Voya" href="http://www.beurs.nl/nieuws/binnenland/3587532/ing-haalt-14-mrd-op-met-verkoop-aandelen-voya">
                            ING haalt $1,4 mrd op met verkoop aa...</a></li>
                    
                    <li><span class="date">
                        10.11.14</span> <a title="Nieuwe kapitaaleis doemt op voor mondiale systeembank ING" href="http://www.beurs.nl/nieuws/binnenland/3585232/nieuwe-kapitaaleis-doemt-op-voor-mondiale-systeembank-ing">
                            Nieuwe kapitaaleis doemt op voor mon...</a></li>
                    
                </ul>
            </div>
            
            <!-- /gerelateerd nieuws -->
            <!-- berichten uit de sector -->
            
            <div class="modul1">
                <h3>
                    Nieuws uit de sector
                    Financiële instellingen
                </h3>
                <ul>
                    
                    <li><span class="date">
                        24.11.14</span>
                        <a href="/nieuws/binnenland/3596196/financiele-agenda-tot-en-met-2-december" title="Financiele agenda tot en met 2 december">Financiele agenda tot en met 2 december</a>
                    </li>
                    
                    <li><span class="date">
                        24.11.14</span>
                        <a href="/nieuws/binnenland/3595871/financiele-agenda-tot-en-met-1-december" title="Financiele agenda tot en met 1 december">Financiele agenda tot en met 1 december</a>
                    </li>
                    
                    <li><span class="date">
                        21.11.14</span>
                        <a href="/nieuws/binnenland/3593932/financiele-agenda-tot-en-met-1-december" title="Financiele agenda tot en met 1 december">Financiele agenda tot en met 1 december</a>
                    </li>
                    
                    <li><span class="date">
                        21.11.14</span>
                        <a href="/nieuws/buitenland/3593798/chinese-centrale-bank-verlaagt-rentetarieven" title="Chinese centrale bank verlaagt rentetarieven">Chinese centrale bank verlaagt rente...</a>
                    </li>
                    
                    <li><span class="date">
                        21.11.14</span>
                        <a href="/nieuws/binnenland/3593762/delta-lloyd-ceo-aandeleninkoop-werkt-beter-dan-dividendgroei" title="Delta Lloyd CEO: aandeleninkoop werkt beter dan dividendgroei">Delta Lloyd CEO: aandeleninkoop werk...</a>
                    </li>
                    
                </ul>
            </div>
            
            <!-- /berichten uit de sector -->
            <!-- fondsen in de sector -->
            
            <div class="modul1">
                <h3>
                    Meer
                    Financiële instellingen
                </h3>
                <ul>
                    
                    <li>
                        <a href="/aegon-koers" title="Aegon">Aegon</a>
                    </li>
                    
                    <li>
                        <a href="/binckbank-koers" title="Binckbank">Binckbank</a>
                    </li>
                    
                    <li>
                        <a href="/delta-lloyd-groep-koers" title="Delta Lloyd Groep">Delta Lloyd Groep</a>
                    </li>
                    
                    <li>
                        <a href="/kas-bank-koers" title="Kas Bank">Kas Bank</a>
                    </li>
                    
                    <li>
                        <a href="/sns-reaal-koers" title="SNS Reaal">SNS Reaal</a>
                    </li>
                    
                </ul>
                
                <a class="more" id="toon_alle_fondsen">Alle gerelateerde fondsen</a>
                <ul style="margin-top: -8px; display: none;" id="meer_fondsen">
                    
                    <li>
                        <a href="/van-der-moolen-koers" title="Van Der Moolen">Van Der Moolen</a></li>
                    
                    <li>
                        <a href="/van-lanschot-koers" title="Van Lanschot">Van Lanschot</a></li>
                    
                </ul>
                
            </div>
            
            <!-- /fondsen in de sector -->
        </div>
        <!-- /kolom 1 -->
        <!-- kolom 2 -->
        <div class="column5">
            
<!-- koersdetails -->
<div class="module3">
    <h3>
        Koers
        ING
        <span class="up">(0,04%)</span></h3>
    <table>
        <tr>
            <th>
                Laatst:
            </th>
            <td>
                11,50
            </td>
            <th class="cell1">
                Slot T-1:
            </th>
            <td>
                11,50
            </td>
            <th class="cell2">
                Tijd:
            </th>
            <td>
                17:39
            </td>
        </tr>
        <tr>
            <th>
                Open:
            </th>
            <td>
                11,55
            </td>
            <th>
                Hoog:
            </th>
            <td>
                11,66
            </td>
            <th>
                Laag:
            </th>
            <td>
                11,49
            </td>
        </tr>
        <tr>
            <th>
                Bied:
            </th>
            <td>
                11,50
            </td>
            <th>
                Ask:
            </th>
            <td>
                11,51
            </td>
            <th>
                Volume:
            </th>
            <td>
                17.523.530
            </td>
        </tr>
    </table>
</div>
<!-- /koersdetails -->
<!-- handel nu widget -->

<div id="widget5" class="widget5">
    <ul style="float: left">
        <li class="ihandelnu"><a>Handel nu</a>
            <div style="width: 350px;">
                <ul>
                    <li>
                        <!-- inzet 44-->
                        <!-- Added Binck aankoop  and verkoop link by jQuery --><script type="text/javascript">

         $(document).ready(
                function () {
                    var Isin = $('#isincode').val();
                    var Cur = $('#currency').val();

                    if (!(Isin == "")) {
                        $('#binck').html
                        ($('#binck').html() +
                        '<li> <a href="https://login.binck.nl/klanten/Order/OrderOpgeven.aspx?IsinCode=' + Isin + '&Currency=' + Cur + '&Actie=Koop" target="_blank">Plaats een kooporder</a> </li>' + 
                        '<li> <a href="https://login.binck.nl/klanten/Order/OrderOpgeven.aspx?IsinCode=' + Isin + '&Currency=' + Cur + '&Actie=Verkoop" target="_blank">Plaats een verkooporder</a> </li>');

                    }
                  
                });
   
</script>
<table class="ihandelnuoptions" border="0" cellspacing="0" cellpadding="0" style="height: 185px">
    <colgroup><col width="139" /></colgroup>
    <tbody>
        <tr>
            <td><img alt="lynx" src="/cms/beheerder/image/Lynx_logo001.jpg" /></td>
            <td>
            <ul>
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;216679275;7237624;t?https://www.clientam.com/webtrader2/servlet/login?id=lynx10">Inloggen bij Lynx</a></li>
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;216679283;7237624;s?http://www.lynx.nl/rekening.php">Klant worden bij Lynx</a></li>
            </ul>
            </td>
        </tr>
        <tr>
            <td><img alt="BinckBank" width="140" height="22" src="http://www.beurs.nl/cms/beheerder/Binck_140x22.jpg" /></td>
            <td>
            <ul id="binck">
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;216299331;7237624;k?https://login.binck.nl/klanten?utm_source=beurs&amp;utm_medium=tekstlink&amp;utm_content=handelknopklant&amp;utm_campaign=binckcompleet">Inloggen bij Binck</a></li>
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;253698117;51113868;o?http://ad-emea.doubleclick.net/clk;253650518;77369257;u">Klant worden bij Binck</a></li>
            </ul>
            </td>
        </tr>
        <tr>
            <td><img alt="Alex" src="/Images/alex-ico.png" /></td>
            <td>
            <ul>
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;216299300;7237624;g?https://www.alex.nl">Inloggen bij Alex</a></li>
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;216299318;7237624;p?https://www.alex.nl/zelf_handelen?utm_source=beurs&amp;utm_medium=button&amp;utm_campaign=zelfbeleggen">Klant worden bij Alex</a></li>
            </ul>
            </td>
        </tr>
    </tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
                        <!-- / inzet 44-->
                    </li>
                </ul>
            </div>
        </li>
    </ul>
</div>

<!-- /handel nu widget -->
<!-- crosslinks -->

<div class="modul1">
    
    <div class="modul1 extra2 naar">
        <ul>
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-index.gif" alt="Naar de index voor dit fonds" />
                </div>
                <a href="/indices/aex">naar
                    AEX
                    index</a> </li>
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-treemap.gif" alt="Naar de treemap voor dit fonds" />
                </div>
                <a href="/treemap/aex">naar
                    AEX
                    treemap </a></li>
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-fonds.gif" alt="Naar fondsen" />
                </div>
                <a href="/koersen/aex/p1">naar
                    AEX
                    fondsen </a></li>
        </ul>
        <ul>
            
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-video.gif" alt="Naar AEX videoverslag" />
                </div>
                <a href="/service/video">naar AEX videoverslag </a></li>
            
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-dossiers.gif" alt="Naar Dossier" />
                </div>
                <a href="/dossiers">naar dossiers </a></li>
            
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-fonds.gif" alt="Naar fondsen" />
                </div>
                <a href="/koersen/amx/p1">naar AMX fondsen</a> </li>
            
            
        </ul>
    </div>
    

</div>

<!-- /crosslinks -->
<!-- gerelateerd expert opinie -->

<!-- /gerelateerd expert opinie -->
<!-- gerelateerd advies en analyse -->

<div class="modul1">
    <h3>
        Advies en analyse</h3>
    <ul>
        
        <li><span class="date">
            21.10.14</span> <a title="Verrassingen in het kwartaalseizoen" href="http://www.beurs.nl/opinie/advies-en-analyse/3568845/verrassingen-in-het-kwartaalseizoen">
                Verrassingen in het kwartaalseizoen</a></li>
        
        <li><span class="date">
            01.10.14</span> <a title="Advieswijzigingen uitgelicht" href="http://www.beurs.nl/opinie/advies-en-analyse/3552694/advieswijzigingen-uitgelicht">
                Advieswijzigingen uitgelicht</a></li>
        
        <li><span class="date">
            01.09.14</span> <a title="Advieswijzigingen uitgelicht" href="http://www.beurs.nl/opinie/advies-en-analyse/3528813/advieswijzigingen-uitgelicht">
                Advieswijzigingen uitgelicht</a></li>
        
        <li><span class="date">
            01.08.14</span> <a title="Advieswijzigingen uitgelicht" href="http://www.beurs.nl/opinie/advies-en-analyse/3504007/advieswijzigingen-uitgelicht">
                Advieswijzigingen uitgelicht</a></li>
        
        <li><span class="date">
            07.07.14</span> <a title="Niet de favoriet binnen de sector" href="http://www.beurs.nl/opinie/advies-en-analyse/3484057/niet-de-favoriet-binnen-de-sector">
                Niet de favoriet binnen de sector</a></li>
        
    </ul>
</div>

<!-- /gerelateerd advies en analyse -->
<!-- gerelateerd technische analyse -->

<div class="modul1">
    <h3>
        Technische analyse</h3>
    <ul>
        
        <li>
            <a href="/koersen/AEX/11773/ing-groep/technische-analyse" title="ING Groep heeft een sterke opwaartse trend. De stabiele en sterk stijgende trend maakt hogere koersen in de nabije toekomst waarschijnlijk.">ING Groep heeft een sterke opwaartse trend. De...</a>
        </li>
        
    </ul>
</div>

<!-- /gerelateerd technische analyse -->
<!-- gerelateerd market talks -->

<div class="modul1">
    <h3>
        Market Talks</h3>
    <ul>
        
        <li><a title="ING verliest tweede bestuurslid in korte tijd - Market Talk" href="http://www.beurs.nl/opinie/markettalks/3540857/ing-verliest-tweede-bestuurslid-in-korte-tijd-market-talk">
            ING verliest tweede bestuurslid in korte tijd ...</a></li>
        
        <li><a title="ING winst stijgt - Preview" href="http://www.beurs.nl/opinie/markettalks/3506666/ing-winst-stijgt-preview">
            ING winst stijgt - Preview</a></li>
        
        <li><a title="ING koersdoel omhoog naar EUR10 bij Kepler - Market Talk" href="http://www.beurs.nl/opinie/markettalks/3468993/ing-koersdoel-omhoog-naar-eur10-bij-kepler-market-talk">
            ING koersdoel omhoog naar EUR10 bij Kepler - M...</a></li>
        
        <li><a title="Stap ING is belangrijker dan prijs NN - Market Talk" href="http://www.beurs.nl/opinie/markettalks/3468065/stap-ing-is-belangrijker-dan-prijs-nn-market-talk">
            Stap ING is belangrijker dan prijs NN - Market...</a></li>
        
        <li><a title="ING kapitaalpositie valt tegen - Market Talk" href="http://www.beurs.nl/opinie/markettalks/3367517/ing-kapitaalpositie-valt-tegen-market-talk">
            ING kapitaalpositie valt tegen - Market Talk</a></li>
        
    </ul>
    <a class="more" href="/opinie/markettalks">Alle Market Talks</a>
</div>

<!-- /gerelateerd market talks -->
<!-- derivaten -->

<div class="modul1">
    <h3>
        Derivaten van
        ING</h3>
    <ul>
        
        <li>
            <a href="/derivaten/opties/11773/p1">Opties</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/derivaten/speeders/11773/p1">Speeders</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/derivaten/sprinters/11773/p1">Sprinters</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/derivaten/turbos/11773/p1">Turbo 's</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/derivaten/warrants/11773/p1">Warrants</a>
        </li>
        
    </ul>
</div>

<!-- /derivaten -->


<!-- /zibbif -->

        </div>
        <!-- kolom 2 -->
    </div>

            </div>
            <!-- Advertorial Sectie Onder -->
            
            <!-- Advertorial CoolConcepts 336 -->
            
        </div>
        
    </div>
    <div class="column extra1">
        <!-- inzet Basic-->
        <!-- inzet 1 : zoeken-->
        <div>
<form action="/zoeken" method="get">
    <fieldset>
    <div class="search"><input type="text" value="zoek nieuws, opinie en achtergrond" name="q" class="text reset" /> <input type="submit" value="typ hier uw zoekwoord" class="submit" /></div>
    </fieldset>
</form>
</div>
<div>&nbsp;</div>
<div>&nbsp;</div>
<script type="text/javascript">
$(".facebook").bind("click", function(e) {
   gwa_SetMetaValue('gwa_socialMedia', 'facebook');
   gwa_SetMetaValue('gwa_ev_socialBookmarked', '');
   gwa_trackMicroView('facebook');
});
</script>
        <!-- / end inzet -->
        <!-- Advertorial Mistermedia 336 -->
        
        <!-- Large Rectangle 336x280 -->
        <p style="padding-bottom: 0px; margin: 0px; padding-left: 0px; padding-right: 0px; padding-top: 0px">&nbsp;</p>
<div class="banner" id="AdvertisementRightColumnRectangle" data-ad="AdvertisementRightColumnRectangle"><script>
	googletag.cmd.push(function () {
		googletag.display('AdvertisementRightColumnRectangle');
	});
</script></div>
<p>&nbsp;</p>
<div class="banner" id="AdvertisementAdvertorial" data-ad="AdvertisementAdvertorial"><script>
	googletag.cmd.push(function () {
		googletag.display('AdvertisementAdvertorial');
	});
</script></div>
<p>&nbsp;</p>
<!--BLOKJE ONDER RECTANGLE-->
<div class="banner" id="AdvertisementRightColumnRectangle2nd" data-ad="AdvertisementRightColumnRectangle2nd"><script>
	googletag.cmd.push(function () {
		googletag.display('AdvertisementRightColumnRectangle2nd');
	});
</script></div>
<p><br />
<br />
<!--EINDE BLOKJE ONDER RECTANGLE--> <!--LOGOLINKS--></p>
<div><script src="http://logolinks.reedbusiness.nl/logolink.aspx?id=112" type="text/javascript"></script>&nbsp;</div>
<!--EINDE LOGOLINKS-->
<p><!-- Marketing ads --></p>
<div><script language="javascript">
document.write(' <p>&nbsp;</p> <scr' + 'ipt language="Javascript" src="http://ad.nl.doubleclick.net/adj/beurs.nl/home;pos=1;tile=3;sz=336x281;ord=' + ord + '?" type="text/javascript"></scr' + 'ipt>');</script><noscript><a href="http://ad.nl.doubleclick.net/jump/beurs.nl/home;pos=1;tile=3;sz=336x281;ord=123456789?" target="_blank"><img src="http://ad.nl.doubleclick.net/ad/beurs.nl/home;pos=1;tile=3;sz=336x281;ord=123456789?" width="336" height="280" border="0" alt=""></a></noscript></div>
<!-- end marketing ads -->
<p>&nbsp;</p>
<div id="rbs-feed"><script type="text/javascript" language="JavaScript" src="/services/adslothandler.ashx?adslot=rbs-feed"></script></div>
<p>&nbsp;</p>
<div><script async src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"></script> <!-- Beurs - blokje rechterkolom -->  <script>
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
</script></div>
<p>&nbsp;</p>
<div>&nbsp;</div>
<div>&nbsp;</div>
<div>&nbsp;</div>
        <!-- inzet 2-->
        
        <!-- / end inzet -->
        <!-- inzet 3-->
        
        <!-- / end inzet -->
        <!-- inzet 22-->
        <div class="modul1 rss-feed">
<h3>Beurs RSS Feed</h3>
<p>Het laatste nieuws als eerste ontvangen kan dankzij de beurs.nl RSS Feed</p>
<div><a class="more" href="/service/rssfeeds">Meer informatie</a></div>
<div class="btnrss"><a class="more" href="/rss"><span>Klik hier voor de RSS</span></a></div>
</div>
<p>&nbsp;</p>

<!-- Script voor inlezen Social Talk -->
<p id="test">&nbsp;</p>
<script src="/scripts/dates.js" type="text/javascript"></script>  <script type="text/javascript" src="/services/adslothandler.ashx?adslot=social-talk-fondsdetail"></script>
<div>&nbsp;</div>
<script type="text/javascript"><!--
google_ad_client = "ca-pub-2665413732918376";
/* Beurs_336x280_3 */
google_ad_slot = "6662783466";
google_ad_width = 336;
google_ad_height = 280;
//-->
</script> <script type="text/javascript"
src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js">
</script>
<div>&nbsp;</div>
        <!-- / end inzet -->
        <!-- inzet 23-->
        
        <!-- / end inzet -->
    </div>
   

                <!--                <div class="column extra1">
                    
                </div> 
-->
                
                <div class="footer">
                    <div class="sidebar">
                        <div class="module first">
                            <h3>
                                NIEUWS</h3>
                            <ul>
                                <li><a href="/nieuws/binnenland">Binnenland</a></li>
                                <li><a href="/service/video">AEX Videoverslag</a></li>
                                <li><a href="/nieuws/buitenland">Buitenland</a></li>
                                <li><a href="/nieuws/video">Videonieuws</a></li>
                                <li><a href="/nieuws/zakelijk-en-economie">Zakelijk &amp; Economie</a></li>                                
                                <li><a href="/nieuws/archief">Archief</a></li>
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module">
                            <h3>
                                KOERSEN</h3>
                            <ul>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/aex/p1">AEX realtime</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/amx/p1">AMX realtime</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/ascx/p1">AScX realtime</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/overig/p1">Amsterdam Overig</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/aexny/p1">Amsterdam in NY</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/ftse/p1">FTSE London</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/dax/p1">DAX Frankfurt</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/smi/p1">SMI Zurich</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/dowjones/p1">Dow Jones</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/nasdaq/p1">Nasdaq</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/amex/p1">AMEX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/ftse/p1">Overig Buitenland</a></li>
                                <li><a href="/koersen/obligaties/p1">Obligaties</a> </li>
                                <li class="active"><a href="/koersen/commodities/p1">Commodities</a> </li>
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module">
                            <h3>
                                INDEXEN</h3>
                            <ul>
                                <li>
                                    <a href="/indices/aex">AEX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/amx">AMX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/ascx">AScX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/bel20">BEL-20</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/dax">DAX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/cac40">CAC40</a></li>
                                
                                <li>
                                    <a href="/indices/nasdaq">NASDAQ</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/dowjones">Dow Jones</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/sp500">S&amp;P 500</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/sp500f">S&amp;P 500 Futures</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/smi">SMI</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/ibex35">IBEX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/eurusd">EUR/USD</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/treemap/aex">Treemaps</a></li>
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module">
                            <h3>
                                DERIVATEN</h3>
                            <ul>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/opties/p1">Opties</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/turbos/p1">Turbo's</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/speeders/p1">Speeders</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/sprinters/p1">Sprinters</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/notes/p1">Notes</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/warrants/p1">Warrants</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/Trackers/p1">Trackers</a></li>                                
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module">
                            <h3>
                                OPINIE</h3>
                            <ul>
                                <li><a href="/opinie/markettalks">Market Talks</a></li>
                                <li><a href="/opinie">Expert Opinie</a></li>
                                <li><a href="/opinie/Advies-en-analyse">Advies &amp; Analyse</a></li>
                                <li><a href="/opinie/technische-analyse/indexen">Technische Analyse</a></li>
                                <li><a href="/service/video">Video Analyse</a></li>
                                <li><a href="/opinie/beleggingsfondsen">Beleggingsfondsen</a></li> 
                                <li><a href="/opinie/nieuwe-producten">Nieuwe producten</a></li>                                  
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module">
                            <h3>
                                DOSSIERS</h3>
                            <ul>
                                
                                <li><a href="/dossier/27/kooptips                                                                                            ">
                                    Kooptips </a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/29/Dividend                                                                                            ">
                                    Dividend aandelen</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/2/kredietcrisis                                                                                       ">
                                    Kredietcrisis</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/31/Gurus                                                                                               ">
                                    Guru's</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/3/grondstoffen                                                                                        ">
                                    Grondstoffen</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/4/opkomende-markten                                                                                   ">
                                    Opkomende Markten</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/5/financiele-instellingen                                                                             ">
                                    Financiële instellingen</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossiers">Alle dossiers</a></li>
                                <li><a href="/service/video">Video Archief</a></li>
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module last">
                            <h3>
                                DIENSTEN</h3>
                            <ul>
                                <li><a href="/nieuwsbrieven">Nieuwsbrieven</a></li>
                                <li><a href="/service/rssfeeds">RSS feeds</a></li>
                                <li><a href="/service/mobiel">Mobiel</a></li>                                
                                <li><a href="/service/abonnementen">Abonnementen</a></li>
                                <li><a href="/service/gids">Gids</a></li>
                                <li><a href="/nieuws/archief">Archief</a></li>
                                <li><a href="http://www.reedbusiness.nl/adverteren/beurs-nl" target="_blank">Adverteren</a></li>
                            </ul>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="sidebar1">
                        <a href="http://www.reedbusiness.nl" target="_blank" title="reedbusiness.nl">
                            <img src="/images/logo-reed-business.png" alt="Logo Reed Business" class="left" /></a>
                        <a href="/" title="beurs.nl">
                            <img src="/images/logo-footer-beurs.gif" alt="Logo beurs.nl" class="right" /></a>
                        <ul>
                            <li><a href="/service/overbeurs">Over beurs.nl</a></li>
                            <li><a href="/beurssitemap">Sitemap</a></li>
                            <li><a target="_blank" href="http://www.reedbusiness.nl/privacy">Privacy</a></li>
                            <li><a target="_blank" href="http://www.reedbusiness.nl/gebruiksvoorwaarden">Gebruiksvoorwaarden</a></li>
                            <li><a href="/service/colofon">Colofon</a></li>
                            <li><a href="/service/contact">Contact</a></li>
                            <li><a href="/service/adverteren">Adverteren</a></li>
                        </ul>
                    </div>
                </div>
                
            </div>
        </div>
    </div>
    <!-- Begin code SECTIE-2 t.b.v. RBI-Webtrends v3 -->
    

    <script type="text/javascript">
        var gFpcDom = ".beurs.nl";
        var gDcsId = "dcsc5ow0exnbwdczn0a9900ua_9h3i";
        var doms = "beurs.nl";
    </script>

    <script type="text/javascript" src="http://statistics.rbi-nl.com/sdc_ext.js"></script>

    <script type="text/javascript">
        dcsVar();
        dcsMeta();
        dcsFunc("dcsAdv");
        DCSext.internetsite = "100121";
        DCSext.uitgeefgroep = "UG48000";
        dcsTag();
    </script>

    <noscript>
        <img alt="" border="0" name="dcsimg" width="1" height="1" src="http://statistics.rbi-nl.com/dcsc5ow0exnbwdczn0a9900ua_9h3i/njs.gif?dcsuri=/nojavascript&wt.js=no&internetsite=100121&uitgeefgroep=UG48000" />
    </noscript>
    <!-- Einde code SECTIE-2 t.b.v. RBI-Webtrends v3 -->

    <script type="text/javascript">
        var gaJsHost = (("https:" == document.location.protocol) ? "https://ssl." : "http://www.");
        document.write(unescape("%3Cscript src='" + gaJsHost + "google-analytics.com/ga.js' type='text/javascript'%3E%3C/script%3E"));
    </script>

    <script type="text/javascript">
        //UA-5710302-3 mag blijven.
        var secondTracker = _gat._getTracker("UA-5710302-3");
        secondTracker._setDomainName(".beurs.nl");
        secondTracker._setAllowLinker(true);
        secondTracker._setAllowHash(false);
        secondTracker._trackPageview();
    </script>

    <!-- Begin Sitestat4 code -->

    <script language='JavaScript1.1' type='text/javascript'> 
    <!--
        function sitestat(ns_l) {
            ns_l += '&amp;ns__t=' + (new Date()).getTime(); ns_pixelUrl = ns_l;
            ns_0 = document.referrer;
            ns_0 = (ns_0.lastIndexOf('/') == ns_0.length - 1) ? ns_0.substring(ns_0.lastIndexOf('/'), 0) : ns_0;
            if (ns_0.length > 0) ns_l += '&amp;ns_referrer=' + escape(ns_0);
            if (document.images) { ns_1 = new Image(); ns_1.src = ns_l; } else
                document.write('<img src="' + ns_l + '" width="1" height="1" alt="">');
        }
        if (document.cookie.indexOf('ns_Cfilter') != -1)
            sitestat("http://nl.sitestat.com/ebi/beursnl/s?teller&amp;ns_channel=financieel&amp;ns_stir4=elseviermedia_businesstobusiness");
    //-->
    </script>

    <!-- End Sitestat4 code -->
    
    <input type="hidden" value="" />
</body>
</html>
";}